成日有人話想整個網站創業

通常會話自己有個idea, 但唔識整web
想搵d IT人"幫"手

你話如果web programmer + graphic designer + 文科仔寫content
都叫做合作
但整d唔係content-oriented (唔洗搵人長期出文),
又冇讀design既幫手畫圖(要隻it狗自己搵圖)
得班BBA仔吹話想要d咩function

咁都幫既一定係白痴仔
佢地講到明唔識 大多數之後都唔會學
於是成個創業大計就得條IT佬自己搞
但成果就成班人一齊分

叫個班人裝 linux

搵免運幫手

好坦白，除左玩財技，根本start up係唔需要商科人，除非佢真係好有料

但你公司仔邊有錢玩財技，而醒目就唔會讀商科la

Sad but true

班傻9以為讀商科就做商人
識讀一定係it, 有個底路路皆通

其實係啲BBA仔根本未夠班
IT只係一樣媒介，有無必要要即刻起舊嘢去試呢？
玩下簡單版Facebook/shopline嗰啲得唔得？

另一邊IT仔有未必好似你哋諗得咁傻
好似當portfolio嚟做啫
衰咗攞去見另一份工去價都高啲啦

咁的確係一個負責度橋, 一個負責技術
大家平分成果, 換句說話即係好似出糧咁
我覺得又好合理喎

但係如果所謂出idea只係鳩噏一句
例如"我諗住整個可以XXX嘅網站"
之後就撟埋對手等人搞
最後所有功能都係IT狗自己諗出嚟自己做埋
咁都仲要平分先真係搵笨

做果個仲笨 聽完條橋自己搞喇如果真係好橋

最多聽完覺得唔妥唔應承啫
偷橋就太仆街喇

做事講執行力 講真 你估呢個世事有絕世好橋咩
你做緊一條橋 世上同時間肯定有人做緊 只係鬥快姐